\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\Large\bfseries}

\begin{abstract}
\hskip7mm

\begin{spacing}{1.3}

Tous les ans, environ 8 millions de bulletins individuels sont recueillis lors du recensement.
Parmi ceux-ci, 1.7 millions sont sélectionnés pour un traitement statistique poussé.
En particulier dans ce rapport, on veut connaître leur lieu de travail et leur profession.
Actuellement, cela se fait en deux parties : batch et reprise manuelle.
La partie batch permet de coder environ 44\% des lieux de travail et 88\% des professions automatiquement.
La partie reprise manuelle occupe 70 équivalents temps-plein (ETP) pendant 6 mois.
Finalement, il reste environ 10\% des lieux de travail non codés chaque année par manque d'informations.

Ce rapport étudie la faisabilité d'une solution de \textit{machine learning} pour remplacer la partie batch et proposer de meilleures recommandations à la partie reprise manuelle.
La solution retenue est l'association d'un réseau de neurones siamois (les bulletins et les lieux/professions rentrent par la même entrée) et d'un transformeur (pour la gestion du langage).

Sur des données de tests du recensement 2020, une augmentation de 5 points du codage automatique du lieu de travail est observée pour un rappel équivalent.

Une évaluation mobilisant 15 ETP a eu lieu de mi-mai à mi-juillet.
Celle-ci donne des premiers résultats encourageants.
Les retours des utilisateurs sont également globalement positifs.
Ce projet devrait donc se concrétiser en production dans les prochaines années.

\end{spacing}
\end{abstract}
